コーディングテスト課題ドキュメント配置用ディレクトリ
==========================

課題に関係するドキュメントは、このディレクトリ以下に配置してください。

### 環境構築

### mysqlのローカルでの立ち上げ方法

既存設定の`conf/application.conf`に沿ったDBをdockerコンテナとして起動します。

```
docker run --name snap-chat-mysql -d -e MYSQL_ROOT_PASSWORD=admin -e MYSQL_DATABASE=snap-chat-mysql -p 49060:3306 mysql:5.6.29 --character-set-server=utf8mb4 --collation-server=utf8mb4_unicode_ci
docker run --name snap-chat-redis -d -p 6379:6379 redis:2.8.24
```

### 環境変数APPLICATION_SECRETの作成方法

```
sbt playGenerateSecret
```

### 環境変数の設定

env/dev.confを作成して、環境変数を""のところに記入する

```
# 環境変数の設定
# sbt playGenerateSecret
APPLICATION_SECRET = ""

# Database
JDBC_DRIVER = "com.mysql.jdbc.Driver"
JDBC_URL = "jdbc:mysql://127.0.0.1:49060/snap-chat-mysql?useUnicode=true&characterEncoding=UTF-8"
MYSQL_USER_NAME = ""
MYSQL_PASSWORD = ""

# Twitter Settings
twitter.consumerKey = ""
twitter.consumerSecret = ""
twitter.callbackURL = ""
```

## 参考
### ER図の書き方 ５つの作成ステップ
http://it-koala.com/entity-relationship-diagram-1897

### 1. システムシナリオを確認する

ER図を書くには、システムシナリオが明確になっている事が大前提です。ユースケース図やユースケース記述、アクティビティ図などをインプットとしてER図を設計していきます。
特に、ユースケース図とユースケース記述は初回のER図作成で大いに活躍します。

### 2. エンティティを洗い出す

ユースケース図やユースケース記述、アクティビティ図などをもとにエンティティを洗い出します。下図は、ユースケースとユースケース記述からエンティティを洗い出している例です。

* ユースケース図からのエンティティ洗い出し
* ユースケース記述からのエンティティ洗い出し

### 3. エンティティをマスタ系とトランザクション系に分ける

データは、大きく「マスタ系」と「トランザクション系」に分かれます。アトリビュートを洗い出す前に、マスタ系とトランザクション系に整理しておきましょう。

* マスターデータとは、企業内データベースなどで、業務を遂行する際の基礎情報となるデータのこと。また、それらを集約したファイルやデータベースのテーブルなど。単に「マスタ」と省略するのが一般的である。(例: 顧客や商品、社員などの基本的な属性情報をまとめた台帳的なデータ)

* トランザクションデータとは、企業の情報システムなどが扱うデータの種類の一つで、業務に伴って発生した出来事の詳細を記録したデータのこと。“transaction”とは「(商)取引」の意味で、顧客との間の商品の受発注や支払い、納品などを記録したものをトランザクションデータということが多い。その場合、いつ、誰に、何を、何個売り、代金はいくらで、いつ納品で、いつ支払いか、などの情報を時系列に記録する。また、これに加え、購買や生産、社員への給与の支払い、経費の精算などに関する出来事の記録を含める場合もある。

### 4. アトリビュート（属性）を洗い出す
次に、エンティティの中のアトリビュート（属性）を洗い出します。アトリビュートの洗出しは、画面設計書や類似システムの画面を元に行うと効率的です。画面項目がアトリビュートになりえます。

### 5. ER図に落とし込む
これまでの４ステップの内容が固まったら、リレーションや主キー、外部キーを設計しER図に落とし込みます。注意点はリレーションの詳細（カーディナリティ）です。リレーションは「１対１の関係」「１対多の関係」「多対多の関係」などパターンが決まっていますが、どのリレーションになるかは業務シナリオによって変わります。
業務フローやアクティビティ図をもとに当てはめながら設計を進めましょう。システムシナリオを理解していることが大前提です。これでER図ができました。後は設計チームでレビューを重ねてブラッシュアップしていきます。

 
